\begin{enumerate}
  \item Utilisons le théorème de Pythagore :


        \begin{align*}
          BC^2          & = AB^2 + AC^2.
          (5\sqrt{7})^2 & = (3\sqrt{7})^2+AC^2 \\
          175           & =63+AC^2             \\
          AC^2          & =112                 \\
          AC            & =\sqrt{112}
          AC            & =4\sqrt{7}
        \end{align*}

        La valeur exacte de $AC$ est donc $4\sqrt{7}$ cm.

  \item
        Le périmètre du triangle $ABC$ est la somme des longueurs de ses côtés :
        \[
          P = AB + AC + BC.
        \]

        Utilisons les valeurs exactes trouvées :
        \begin{align*}
          AB & = 3\sqrt{7} & AC & = 4\sqrt{7} & BC & = 5\sqrt{7}
        \end{align*}
        Donc,
        \begin{align*}
          P & = 3\sqrt{7} + 4\sqrt{7} + 5\sqrt{7} \\
            & = (3 + 4 + 5)\sqrt{7}               \\
            & = 12\sqrt{7}
        \end{align*}



        Arrondi au millimètre, le périmètre est d'environ  $\Lg{31,75}$.

\end{enumerate}